%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Proportions 2}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}

\usepackage{multicol}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{enumerate}
  \item Dans une entreprise, 70\% des employés viennent travailler en voiture. Parmi eux, 20\% font du covoiturage. Quelle est la proportion d'employés venant travailler en covoiturage ?
    \reponse
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[resume]
  \item Calculer l'indice manquant.
    \reponse

    \begin{center}\begin{tabular}{rcc}
        \toprule
        Année & 2020 & 2021 \\
        \midrule
        Exportations (millions d'euros) & 24 & 20 \\
        Indice & 100 & \ldots\\
        \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}

  \item Calculer la valeur manquante.
    \reponse

    \begin{center}\begin{tabular}{rcc}
        \toprule
        Mois & Janvier & Février \\
        \midrule
        Visiteurs (milliers) & 20 & \ldots \\
        Indice & 100 & 110 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\pagebreak
\end{document}
